\chapter*{Úvod}\addcontentsline{toc}{chapter}{Úvod}\markboth{Úvod}{Úvod}

Slovenská kancelář pojistitelů využívá pro své fungování velké množství systémů, subsystémů a aplikací, dohromady označovaných jako informační systém Slovenské kanceláře pojistitelů (zkráceně IS SKP). K jednotlivým částem tohoto informačního systému je potřeba ukládat různé typy doplňujících informací -- například plánované odstávky nebo všemožnou dokumentaci. Aby se zvýšila informovanost napříč uživateli IS SKP, vznikl Informační portál, který všechny tyto informace shromažďuje a upozorňuje uživatele pokaždé, když v nich dojde k nějaké, pro ně důležité, změně.

Současná implementace byla vytvořena mezi lety 2014 a 2016 jako webová aplikace s využitím jazyka Java a frameworku Vaadin. Dnes však již v mnoha ohledech dosluhuje -- obzvlášť proto, že využívá starou verzi dokumentačního systému SynDOC, která již nebude dále podporována. Vizuálně informační portál navíc už v současnosti působí spíše zastarale a stránka se po každém otevření několik sekund načítá.

Hlavním cílem této práce je podrobně zanalyzovat a navrhnout nový informační portál a začít s jeho implementací (nepředpokládá se, že by byl informační portál v rámci této práce dokončen). V závěru bude také nastíněno, jakými způsoby bude informační portál testován.

Práce je strukturovaná podle klasického procesu vývoje softwaru -- kapitoly jsou tedy rozděleny na analýzu, návrh, realizaci a testování. Navíc je v práci i kapitola \hyperref[chpt:Rozbor]{\textit{Rozbor vhodných technologií},} která se zaměřuje na rozbor vhodných technologií pro frontendovou část aplikace a na popis hlavních principů dokumentačního systému SynDOC, který bude při implementaci využit pro uložení naprosté většiny potřebných dat (oproti současnému řešení informačního portálu však bude využita nová verze).

V rámci kapitoly \hyperref[chpt:Analyza]{\textit{Analýza}} bude popsáno k čemu informační portál slouží a jaké problémy řeší, bude také provedena funkční analýza (určení funkčních a nefunkčních požadavků, aktérů a hlavních případů užití) a datová analýza (vytvoření doménového modelu). Získané poznatky budou využity v kapitole \hyperref[chpt:Navrh]{\textit{Návrh}}, ve které bude vytvořen návrh uživatelského rozhraní a model databáze, popsán způsob komunikace mezi backendovou a frontendovou částí a vybrány podpůrné technologie, které budou při realizaci využity. V rámci kapitoly \hyperref[chpt:Realizace]{\textit{Realizace}} pak bude popsáno jaké části aplikace a jakým způsobem byly v rámci této práce vytvořeny. V závěrečné kapitole \hyperref[chpt:Testovani]{\textit{Testování}} bude krátce nastíněno, jakým způsobem bude informační portál testován tak, aby bylo včas odchyceno co nejvíce chyb a problémů.

Tato práce by měla být přínosná hlavně pro uživatele současného informačního portálu, tedy obzvlášť pracovníky Slovenské kanceláře pojistitelů a spolupracujících subjektů. 

Vývoj budu realizovat ve společnosti Syntea software group a.\,s., která stojí i za současnou verzí informačního portálu.  
